美國：摧毀中國人造島「沒問題」

美軍聯合參謀部主任、海軍陸戰隊中將麥肯齊（Kenneth F. McKenzie Jr.）在回答美國是否有能力摧毀中國造的人工島的問題時說：「我只想說，美國軍隊在西太平洋有豐富的摧毀小島的經驗。」

中國在南中國海的人工島上進行的軍事化活動不會嚇倒美國，儘管威脅在增加，但美國表示要繼續進行美方所說的航行自由行動。

麥肯齊說：「我們在二戰中有豐富的摧毀、孤立的小島的經驗。所以，這是美軍的一個核心能力」，不過他又說，中國「不應過分解讀這句話，這只是陳述歷史事實」。

美國海軍進行了一系列演習，目的是挑戰中國對南中國海的主權要求。最近的一次行動是兩艘軍艦靠近越南海岸附近的帕拉塞爾群島（中國稱為西沙群島）。

美國國防部長馬蒂斯（Jim Mattis）也說: 「我們在過去一個月裡看到，他們恰恰是在這樣做，向那裡運去了武器，這是以前從來沒有過的」，馬蒂斯指責的便是中國違背了習近平在2015年對時任美國總統奧巴馬許下的諾言。

馬蒂斯還說，中國是唯一積極抵制美國在國際水域展開航行自由行動的國家。他說：「它們是航行自由行動。你們會注意到，只有一個國家似乎在採取積極步驟來反對它們或表示不滿」，美國五角大廈上星期也因為中國在南中國的行為，取消了對中國參加環太平洋軍演的邀請。

你個國家9up多d喎

佢果句 不應過份解讀

Ching你咁廢點出糧

CCP講武統都唔止十年啦

講口交你老母重勁
幫人口爆養到你全家

中國打飛機就叻

解放軍唯一既勝仗係六四

死番出去啦，你兩條5毛契弟

麥肯齊說：「我們在二戰中有豐富的摧毀、孤立的小島的經驗。所以，這是美軍的一個核心能力」，不過他又說，中國「不應過分解讀這句話，這只是陳述歷史事實」。

美國堂堂大國都要靠恐嚇做手段

中國又贏

其實批島頂唔頂到大風浪

不應過份解讀, 但要認真解讀

見你響度笑，就更有說服力

我記得有個高登仔都有摧毀一個太平洋小島既經驗...

講完自己實力 仲要喑串ww2要靠美帝先贏

NAVY巴